---
id: lecture-templates-intro
slug: /lectures/templates
sidebar_position: 1
--- 

# 8. Шаблоны

## План

1. Принципы разработки: KISS, DRY, YAGNI, BDUF, APO и бритва Оккама.
2. Понятие шаблона функции и шаблонной функции. Выведение типов шаблонных аргументов. Специализация шаблона функции. Примеры шаблонов функций.
3. Понятие шаблона классов и шаблонного класса. Параметры шаблонов классов. Специализация шаблона класса. Примеры шаблонов классов.
4. Частичная специализация
5. Наследование и шаблоны классов
6. Статические проверки
7. Тип, как результат инстанцирования шаблона

## Материал

- [Презентация](https://gitlab.com/iu5edu/cpp-course-sem2/textbook/-/blob/main/src/lectures/templates/presentation.pdf)
